[集思廣益] 香港致勝之道

抗爭直至依家2個幾月，老實講消耗戰係要打，但係點樣先可以開源 (開拓外國新戰線) 節流 (減少手足被捕)，我有幾個睇法。

1. 宣傳香港（軟實力）
我呢到講宣傳香港意思係宣傳香港有咩特色，優勢，文化。
呢2個月係大家抗爭努力之下，我諗外國人依家都知道香港係邊到，但係老實講，大部分人都只會覺得香港只係中國嘅附屬品，只係中國普通嘅一個市，簡單黎講，佢地會覺得中國人同香港人無分別，可能只係有政多少少政治覺悟。我同一個外國朋友講過，佢連香港有自己嘅旗都唔知，咁我地同謝安琪老公有咩分別？永遠都係中國嘅春袋？香港就係香港，唔屬於邊個。
但我地其實係經濟上，思想上都同一般中國人有好大分別！
點樣表達？我地依家係國際焦點，根本個舞台擺左係到，有免費宣傳，我地被欺壓個一面已經有人報道，呢個時候要被國際知道我地對佢地有咩價值，就算要英國收返我地，都要比佢地民意認同：收我地係有經濟有好處，同埋我地嘅公民意識已經高度開化，可以跟貼歐洲，而唔係好似我地最憎嘅大陸人移民嚟香港R著數。因為從來同盟都係利益主導，我地要令全世界覺得我地係一舊肥豬肉，而唔係一舊豬頭骨（其實好易，本身香港就係一個生金蛋嘅雞，加上宜家比佢地睇到讓路比救護車嗰啲片）。例如諗起美國會好自然link到世界警察，諗起德國人就係嚴肅注重規矩。但香港呢？將我地優勢寫上舉牌，慢慢建立一種好印象，甚至對香港人嘅stereotype都好。
另外，見到其他巴絲打整民主像，的確，我地需要一個新symbol，例如新嘅旗咁 (最好雙語)。但切忌有大台！和理非同勇武永遠係互相backup！

2. 尋找潛在同盟
侵侵係幫緊我地，但未必一定順利，我地要有嘅係Plan B，例如日韓、德法英，甚至成個歐盟，你諗下，你去外國玩，你聽到人講廣東話都特別有親切感啦。我地可以舉萬國旗、同埋噴字，噴字除左英文之外，仲有咩文可以噴？我地可以吸引當地記者去影，仲係點名要佢地幫手，要佢地表態，如果唔係其他國家都只會覺得自己係旁觀者，只會覺得你好慘呀，不過應該有其他人會救你嘅。當然，唔係乜9文都噴，係要搵潛在同盟，要記住敵人嘅敵人永遠係你朋友！箭頭瞄準中共。

3. 在外港人
你地可以做嘅野其實好多！你地有嘅優勢係你地可能會識其他國家嘅文，同埋了解當地人想法，可以投其所好！建議可以自組social media，好似CCTVB咁，都有駐乜駐乜記者，你地要做嘅可以係好似tg咁，隨時update，係用當地嘅文字！

4. 仿效其他國家革命曾做過嘅事
好似上次嘅香港之路咁，因為我地用緊波羅的海三國嘅方法，成功引起佢地嘅關注同參與，對呢場運動有左好感！你要獲得各國幫助，參考佢地嘅行為，可以令佢地諗返起當時自己革命嘅情感，自然更加理解我地，引起共鳴係極度重要！如果唔係根本做唔到真正意義上嘅we connected！

5. 撕破中共假面具
有時我睇到d中國人講嘅野，真係又好嬲又好笑，點解佢地可以咁無知？其實佢地係可悲嘅存在，一出生就有道牆，乜春都唔知，亦都有機會99下咁就一世，微博可能會河蟹，但我地係遊行示威時舉牌寫出真正中國歷史，例如64，無人可以河蟹到我地！不過要記住我地咁做作用可能唔大，但我相信絕對可以令某部分中國人政治覺醒，經過京8事件之後，呢排又多左人玩命post中國身分證，又出現陳秋實呢啲幫手揭露真相嘅大陸人。依一刻，佢地可能咩都做唔到，但他朝有一日，我地佔上少少優勢，佢地都可能係我地朋友。

多謝睇到呢度冇too long didn’t read
以上所講都只係小弟一啲愚見，好多野仲係紙上談兵嘅概念，實施上都需要各位連登仔好多個腦一齊努力，有咩意見，都歡迎討論！

自推 9月1去機場